熱血時報民調計劃：逾半港人反對實施國歌法

2017年9月1日，中國第12屆全國人民代表大會常務委員會第29次會議第三次全體會議表決通過《中華人民共和國國歌法》，2017年10月1日起在中國正式施行。2017年11月4日，中國第12屆全國人大常委會第30次會議決定，將《中華人民共和國國歌法》納入《中華人民共和國香港特別行政區基本法》附件三。其後現任行政長官林鄭月娥表示，會以本地立法形式制訂相關法例，並希望儘快完成。

中國國歌法將於本港推行，惹來公眾憂慮。今年三月上旬，有消息指政府未必會就國歌法進行公眾諮詢，林鄭亦指不明白為何一定要堅持做公眾諮詢。此番言論一出，更令人擔心國歌法對市民的影響，如執法部門的主觀執法等。

有鑑於此，本報進行民意調查，以理解港人對國歌法的看法。本報以電話錄音訪問方式，訪問了524名香港人。結果顯示，過半數受訪者均認為應該先做公眾諮詢，再交由立法會有關委員會討論，一共有297人，佔56.68%；共201人認為不需要先做公眾諮詢，再交由立法會有關委員會討論，佔38.36%；而有26人表示無意見，佔4.96%。

逾半受訪者反對香港實施國歌法 受訪者之中，約五成半人反對香港實施國歌法，接近四成人則贊成。當中，有210人非常不同意香港實施國歌法，佔40.23%；有73人不同意香港實施國歌法，佔13.98%；有129人同意香港實施國歌法，佔24.71%；有78人非常同意香港實施國歌法，佔14.94%；有32人對香港實施國歌法表示中立，佔6.13%。

而在非常不同意和不同意立國歌法的受訪者中，有28%受訪者同意在中小學教國歌，15%受訪者是同意「任何人公開或故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，即屬犯罪，一經定罪，可罰款5萬元及監禁3年。」

被問到能否接受「任何人公開或故意篡改國歌歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，或者以其他方式侮辱國歌，即屬犯罪，一經定罪，可罰款5萬元及監禁3年」一項條文時，有263人不能接受，佔50.67%；有203人能夠接受，佔39.11%；對此無意見的有53人，佔10.21%。

來源

依家話國歌內容敏感喎

點止敏感

直情係在基本法上潛建的法律

2017先納入附件三
根本就係潛建基本法

熱狗靠唔住，即係大部份人贊成國歌法